1989年一眾會考9A狀元對香港前途問題嘅睇法

相信基本法

144p
Btw呢堆會唔會投哂共

點睇啲字啊大佬

岩岩碌完豬仲有信心？

我都睇到喎

對一國兩制有信心

逐個名google

皇仁
聖若瑟
華仁
拔萃女
荃官

屌佢老味
真係得聖保羅男女同埋瑪利曼嗰兩位狀元思路正常

藍屍咪呢代人

星之谷按揭行政總裁莊錦輝
唔知是咪同一個

食正香港最好發展的一代
90年代都算半個黃金年代起步

呢堆今日應該做哂收成波

而家班叻仔應該拎晒外國護照

呢班人應該約47, 有仔女既都已經/差唔多大學畢業
咁會唔會易估d

90年代最正

佢地今年48

睇吓777咪知

佢讀書叻撚

捱過97/03 扶搖直上

高分低能太多

年年考第一

羅致光iq180都係咁

777算係咁啦讀書來講

樓價仲未發癲

仲話自己「好打得」添

當年好似64後先放榜, 呢班友真係...

係
1989年8月9號放榜

第一個係對香港完全不樂觀？

無用啊，大陸十四億人才，到依家...都要講超英趕美....你諗下勒

我d 同事冇乜技能, 呢10年8年先搵2-3萬, 都講緊唔止供完一層樓私樓
呢10年8年u grad 專業人士, 到60先可能供完第一層

對香港前途不樂觀

投哂共未？

成30年前估 同賭大細無分別

唔好話我以三十年後嘅上帝視覺睇過去，但經過8964同有讀過下中國歷史，都知共產黨咩料啦

鞭屍

真正叻人係呢啲

有定冇

鄧欣欣
李敏業
劉津寧
黃國維
陳維堅
簡x城
洪長錐
莊錦暉
羅子x
何旭
馬景x
黃安寧
馮大x
劉麗珊
梁涀x
何子恒
朴x然
陳慧珍
梁x枝
x偉x

皇仁陳維堅？

【明報專訊】全球經濟局勢未見明朗，大新銀行（2356）執行董事兼財富管理處主管陳維堅表示，基於中美貿易戰與英國脫歐等不確定因素，客戶自首季起投資態度已趨保守，相比起股票，對債券及基金的興趣或更大。被問及近期本地局勢不穩，客戶在資產配置上是否有大轉變，陳維堅回應稱，暫時未見市民大幅把港元資產兌換成外幣的情况出現。

就係收成期個班

89年會考，多數係72年出世
48歲
當佢30頭做老豆老母，仔女大約中學尾大學頭

鄧欣欣
李敏業
劉津寧
黃國維
陳維堅
簡德誠
洪長錐
莊錦暉
羅子敬
何旭
馬景賢
黃安寧
馮大麟
劉麗珊
梁競康
何子恒
林蔚然
陳慧珍
梁煥枝
蕭偉德

得李敏業估中左

讀書叻，唔代表佢將來唔係一個仆街，做得高官嘅邊個學歷低，但係大把仆街，所以人格同讀書叻係無關係嘅，係你一相情願覺得佢地有關啫

仲有黃安寧

有冇人會逐個搵番晒d狀元今日變成點

建設及穩定香港

高登仔去到2008都仲我係中國人
搵番呢啲舊聞出嚟jm9 拉

同而家啲回應差唔多。
有錢途。

係撚
佢自己話過有年考第四喊咗出嚟
仲有佢degree好似係second up 所以先去做AO

陳慧珍好適合做高官
人哋問佢對香港前途嘅睇法
佢答要積極參與啲社會服務

當時資訊唔太流通，係比較無知

基本上03後係回復正常，之後08雷曼一系列QE 搞到全球資產價格暴漲，香港仲有大陸人黎搶，果時樓價仲可以一開二二開四人血饅頭，你話爽唔爽

89 年北京民運緊 唔知放榜果陣六四未

都有幾個正常嘅

已有外籍

大學生90年代搵一出黎好似可以搵8000-1皮一個月
啲樓仲係九十萬？冇記錯既話

我IQ300

當時剛剛64完左2個月

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

而家諗返
當年首 “話知你97” 根本就係首維穩歌

仲有應爭取居英權果個.....
幾咁有遠見

不過公道D咁講, 當時讀到大學嘅都係天之驕子
但係, 你打份牛工當時都有6000-8000蚊 相對起當時嘅樓價 物價 係應付到仲要有如
所以點解出現依家咁多上左岸(買到第一層樓嘅廢佬)成日係到吠就係咁解
笑我地呢代人係廢青, 但個腦唔諗下係因為食正香港經濟起飛

藍到

樓價上升左幾倍 人工就一倍都未有

以前啲人死好命 庸庸碌碌打一世工
唔使特別地投資 唔使買中騰訊，唔洗買中科網股
只要死慳，幾年內都會夠首期上車
食正升值 2-3層真心唔難

依家，得專業人士先勉強叫做無父幹自己首期上樓

做咗高官啦
食衛局助理秘書長

相信基本法嗰個洪長錐做咗腸胃科醫生
之前仲俾人告醫療失德

First hon 會點？

係文賊鳩官呀

得3條A 同9A比真係仲差好遠

留名

做咗腸胃科醫生

一早俾人踢爆無呢回事

渣ga 無10A

仲有皇仁嘅何旭 佢贊成爭取居英權

binc

藍屍係5, 60後多喎

佢地依家都上哂岸嘅50歲啦 話唔定做梗藍絲屌梗後生仔

起下底依班人點

或者呢班人移哂民

又高咗20咩？

永續基本法

如果年年考第一讀書咁叻的話
點解d狀元唔見有佢份

//林鄭月娥曾在電台節目透露當年會考成績有3A5B1D，而其中物理只得Ｄ級成績。

她自言小時候話成績名列前茅，因虛榮心作怪，令原本喜愛英國文學及歷史的她在會考時選擇讀理科，最終物理得D。好勝心強加上習慣「拎第一」，令她在一次小學中期試因失落於第一名而大哭一場。

回想當時，她認為壓力是來自於自己「輸唔起」的心態。不過自會考「失手」後，她決定在預科選讀自己心愛的文科，最終入香港大學讀社會科學系，成為家中第一個大學生。//

果個年代有錢人先有得讀高中
藍屍祖先佔學生多數
好正常

佢啲歌都係叫人唔好離開香港
當香港係自己屋企
可以話係培養本土意識
又可以話佢係大中華膠

何止有信心，有個仲覺得有希望添

可能已經走咗去西方國家呼吸緊自由嘅空氣

1989年呀 Scan完係咁上下啦

屌你老母，問佢地都多尻餘，岩岩考完會考得個十幾歲，仲要用大量時間去溫書，點會有時間理外面既世界

黃安寧

屌你老母會考生仲細呀!?

有一半係信心撚

2007年

係個個年代互聯網都未普及，加上佢哋付出既時間，你覺得佢地會有幾高政治觸角，有幾好政治智慧

咁都有一個講不樂觀，一個講信心大失。

雖然英皇2個完全相反睇法
但2個都睇得好遠

唔知仲喺唔喺香港

明明放榜兩個月前先喺電視度睇住支共殺人
咁都唔識醒水!?

50/50 買大細

20年後08奧運嘅高登仔仲撚唔正常

係港島讀書諗嘢係咪正常啲

冇20年
19年後

港島名校多姐

對香港完全不樂觀

唔知 李敏業 依家做緊咩呢 ?

係有定冇呀

咁呢批考9A
仲要當年啲會考syllabus 幾深下

真正精英

真bin c post

當年係行精英制

有字黎架

呢班係而家嘅既得利益者，唉

中間派論調

人地都唔係皇仁

英皇仔黎

你估50 60年代咩

80年代尾呀，兩登仔最愛，阿豬阿狗做掃街茂都係公墓猿鐵飯碗月入幾萬，擺街邊小販都擺到幾層私樓既黃金年代呀

成班蕃薯

咁當時社會氛圍都係民主回歸派為主
= 民主黨最輝煌既時代

大部分都係傻嘅。1989年會考放榜即係8月，64屠城冇耐，仲懵盛盛，讀書讀壞腦。

香港區未聽過
淨係知道有港島九龍新界

今年中學會考狀元榜
依家聽到用本屆、今屆，未聽過用今年

呢啲post都要走入黎引戰

佢地真係好有信心

成班傻閪

大家可以睇下呢個excel表，政府統計處資料，1989年資料就冇喇，最接近係1986同1991，
呢兩年既月入中位數，overall分別係$2800同$6000，
即使只計最高既群組，即係3x 4x歲男性，都係得$3800同$7000。

最新數字，2020年第2季，月入中位數overall係$19000。

所以1989年一份普通牛工有幾多錢收，大家自己唸。

然後，兩登仔話，80年代阿豬阿狗都搵幾萬起碼。

計overall月入中位數，相比1986年既$2800，2020年既$19000，係升左6.79倍，但2020年既樓價，係1986年既20倍只唔只？

以前買樓係易過而家，但兩登仔真係吹大左。

但個陣啱啱先過咗8964，應該有更大反應

st paul走得好前

仲要當年啲會考syllabus 幾深下
照我理解，絲打意思係咪當年會考比而家DSE深？

兩登仔好鐘意話以前英屬香港點好點天堂，其中一點係當年讀書冇而家咁大壓力咁辛苦，但又話當年syllabus深

當年syllabus比而家深，同時當年冇而家咁大壓力咁辛苦

絕對係, 會考不斷有課程out syl, 當年老師講過公開考試只會越嚟越易
physics為例, concave/convex mirror自2005年起out syl, 而家只會學concave/convex lens

你想知嘅，搵番啲古老past paper睇下

無論CE定AL都愈近代就愈多野Out syl唔使讀，同埋題目係in general係淺左
當然點都會有一成勁困難去分邊啲人係勁

而家大壓力係因為啲家長痴線過以前

一日返兩間幼稚園呢啲神經野，
同埋勁送仔女去補習課外活動，9點10點先真正開始做功課

所以而家由細個開始計，壓力係大過以前

多謝巴打數據上補充, 真係好有用
可以指出依家既打工仔真係比以前生活 甚至上車係難左好多
甚至可以講係不可能的任務

我敢講08年以前大部份香港人都係奶人仔
星期六日北上叫雞 香港人上到去好似貴賓咁
對中國有認同感 起碼係40歲打後既人都佔左一堆

使乜講到咁遠，2019年上半年，仲大把90後00後後生成日週末北上，又探魚又海底撈又閪茶。，沙田新城市開閪茶排晒長龍。

(千字文唔好意思)
唔同年代，有唔同壓力唔同痴線啦，

以前被老豆老母藤條衣架(已經最低武力)無雙亂舞，分分鐘再加趕出門口全裸罰企罰跪地主(男女都有)，再成手成腳藤條痕返學被恥笑，係家常便飯；而家打一下手板一條藤條痕，已經報得狗報得社署。

以前返學上堂有冷氣涼天荒夜譚；而家偶然一日無冷氣日係大新聞。

以前學校旅行一年一次；而家一年兩次。

以前學校旅行去OP已經好巴閉好奢侈(而家基本上未到中六七都唔使旨意)；而家公屋街坊小學都有飛機遊學團。

以前入大學之路，要過3關：中三淘汰試、中五會考、中七A level，仲有升中六個玩法有幾amazing(會考放榜後，全港大洗牌，原校/非原校、升讀中六/重讀中五，可能要大熱天時搶的士撲中六位，新聞連續幾日報「中六收生程序進入第x階段，全港剩餘中六學位若干....」)，中七A level出名全球數一數二咁難咁深；而家簡簡單單一個DSE。

以前會考10萬至17萬人考；而家DSE得5萬至8萬人考。
(都仲未計以前幾多間大學，而家幾多間大學)
(然後，兩登仔、懷舊撚：以前讀書考試，競爭冇而家咁大，而家競爭大過以前好多)

兩登仔、懷舊撚會話，以前小學半日制冇TSA，就係天堂就係冇補習就係任玩任通山跑任睇卡通，不妨睇睇1986年某集鏗鏘集，講當時既小學生

相反話以前syllabus 深過而家？除非用到著名既1953年小學會考去比，否則我又認為未必係以前深過而家。

而家小一小二已經讀深到仆街既英文，網上仲成日流傳高小要計埋呢D on9數，例
ABCD x AB = CEDCD
ABCDE分別是甚麼數字？

以前邊有咁痴線

因為以前唔要求你咁高學歷

1953年大把人小六畢業就出黎做野
689當年都無大學畢業，佢畢業果陣，
poly唔係u黎，係學院／書院only

而家就死谷你上大專同大學，又要你課外活動，
學完又要參加乜乜比賽

以前真係無咁多錢送你學呢學lou同補習
同無咁多呢啲課外比賽要爭獎
以前中小學面試啲家長無話痴線到整profolio俾仔女
以前讀唔成書直接推你出去工廠做工人

而家係公開試淺左，但中小學生除左功課，仲好多課外野做
人一日得24小時
要班細路做咁多野
咁實壓力大架喎

係易好撚多
因為當年人工會不斷升，按揭係固定金額，相對負債會愈黎愈細

一個贊成爭取居英權
一個不贊成爭取居英權

以前香港D人工係追到物價

梗係支持「贊成爭取居英權」嗰位英皇9A生啦
屌佢老味本來我地有架嘛

皇仁 洪長錐 答相信基本法

因為佢係大陸落黎。 講完。

唔好問我點知，唔想自爆！

80年代初會考Maths (not A-Maths) 要學埋vectors sum

以前讀D野係深

何旭同學走得超前

唔知邊班人將美國果套基礎教育搬左嚟香港
直資、睇成績以外既野、彈性課程、重語文表達/溝通
全部都係抄美國既
班人究竟知唔知美國中學輟學率有幾高？同埋私立精英high school以外既high school升大學率有幾低？

依家呢套教育唔係幫緊基層上流，係加劇緊貧富懸殊
課外活動同補習都係同錢有關
校網又係同錢有關（住到靚校網既公屋另計）
喺呢套制度下，你冇錢幾乎唔洗諗大學
你話讀asso搏入大學，咁學費呢？

以前舊制既好處係，你唔係傳統讀書料都有條path比你行
讀完中三就入vtc一路讀到hd，出嚟又係一條好漢。而且可以邊做邊讀

係讀書料，但係小學唔生性既，會考有一次轉生機會
成績夠好就可以轉校讀中六
以前老一輩大把人靠會考轉校入名校讀預科

而家？
首先有校網，冇錢就唔洗諗名校
仲有課外活動，整返個靚靚profolio先有機會入名校
唔好彩入唔到band 1係完全冇轉生機會
如果成績好好有機會讀科，咁神科admission又係美國style
成績唔夠，仲要睇CV
咁即係點？上品無寒門囉
仲有，DSE制度下語文通識影響極大
想好似曾繁光咁英文得合格，靠phy chem bio入HKU medic？依家諗都唔駛諗
咁英文成績同咩關係最大？英中+補習+其他資源配套
三樣齊晒既人，家底會差得去邊？

表面上搞緊普及教育，實際上係精英教育
用八成人既前途去換兩成人既錢途+階級複製

無人想做果八成人既一份子，咁你話壓力大唔大？

應該係八十年代中開始

爭取居英權

個隻公仔好得意

未放，都學運中啦

清乃明白人也

轉文科；點解唔係商科，佢咁好勝，一定讀數科，點追

1989年考會考，即係四十尾嗰堆
坦克碌完豬仲可以信政府唔驚
廢中廢老就係咁樣煉成

英皇嗰隻關景暉話不贊成爭取居英權
今日九成係第一堆衝去搞5+1嗰啲

條友九成唔係港豬就係藍屍

1989年8月9號放榜
已經係六四兩個月後

我懷疑母語教學都係有班blue blood搞出嚟既
表面上話幫班英文唔得既人/奶共
實際搞階級分隔，唔比基層上流

以前冇要求學校咩成績先轉得英中
總之絕大部份既中學都係英中，得少數官津同私立中學係中中
你成績夠勁既，新界小學都可以去市區讀名校
唔駛睇校網/家底
唔夠勁就留喺新界讀，一樣係英中

依家英中就係全港top 30%，入大學就係DSE top 20%，咩語言微調全撚部都係做樣既
要keep到成績，中間一步都唔錯得，因為冇得轉生
再加埋入專科大概係入到大學既top 20-30%
窮撚翻身難度=地獄級

太長唔quote晒喇。唔係要討論邊個年代壓力大，唔同年代有唔同壓力難處，只係陳述事實。

以前舊制，講緊大約90年代尾之前，多數中學中三有6班甚至更多，中四得4班，即係完左中三就踢起碼1/3人，呢班人可能要轉校跨區升中四，或者轉讀工業學院(IVE前身)既低級班。完中三就踢起碼1/3人，為呢個社會製造一堆學歷衰過會考0分既人，真係好難認同係德政。

如果係要話唔係讀書材料就冇資格讀高中，應該完中三就轉VTC，咁而家一樣有，VTC青年學院職專文憑(DVE)中三程度讀得，陳彥琳味就係15歲讀VTC，潘曉穎又係，佢仲要之前讀傳統名校，中四轉去VTC。

潘曉穎曾就讀於聖士提反書院，於中四轉讀職業訓練局開辦的美容課程，其後於2017年9月入讀職業訓練局轄下香港專業教育學院黃克競分校的銀行及金融高級文憑課程

話咩小學唔生性升唔到band 1中學，會考係轉生機會，會考成績夠好就可以轉校去band 1名校讀中六預科，真係矛盾到一個點。人地band 1名校大把人會考成績夠原校升讀中六，你地講到唔係band 1就咁差，咁你唔係band 1，又點樣會考考得好過band 1名校D 學生，吸引到人地band 1名校中六收你先？咁講的話，而家入唔到band 1中學，DSE成績夠好一樣入到大學。仲要唔使考出名全球數一數二咁深咁難既HK A level，仲要以前會考10至18萬人考，而家DSE得5萬至8萬人考。

講就易，我個間中一到中三有九班，中四到中五就六班，跟手就二班

公道啲講 97前嘅樓市都幾癲

因為當年高通脤，物價同人工都係火箭，你睇下月入中位數，86同91年，相差5年，已經由2800升到6000，成倍有多。不過始終同兩登仔懷舊撚平行世界既阿豬阿狗都搵三五七萬，相距甚遠。

公道講，以前樓價同人工差距冇而家咁遠，但供樓利息又甘好多。

學歷只係個名嚟嘅姐
7,80年代除咗醫生必定要有學位先入到行 其它絕大多數專業都唔駛學位都入到行考到牌
但果個年代嘅High Dip同Hons Dip咪一樣爭崩頭 其實只係個學歷嘅名變咗個競爭依然存在

btw 依家大把專業嘅考牌門檻已經由degree升到去master 呢個就係全世界嘅發達國家都經歷緊嘅學歷通漲現象

當年供樓利息高係因為當年嘅薪酬同物價增幅都相當高
如果當年銀行唔收高息變相筆按揭不斷貶值蝕緊錢 雖然當年供樓利息高但點計當年中低學歷嘅人上車必定易過依家多多聲

當年打番正常工都可以10年內買到樓
私人市場好景無咩人走去做公務員
所以當時公務員要福利好好先吸引到人

好記得老董臨上台前，97年上半年，佢話過「（樓價）半年升三成，太離譜」，跟著佢上台就八萬五

當時人工三年都未必升三成

我咪講過中三轉讀VTC囉，你選擇性失明？
會考總有啲異數既，唔好太武斷
你自己睇下依家警隊最大粒果個讀邊間中學，邊間預科先
以前個年代讀到中五已經唔多，係90年代開始先有所謂10-18萬人考

唔好拎狗隊嚟比啦 就算喺港英年代狗隊幫辦大把都只有預科或high dip程度 80年代有degree嘅人大把政府工好做啦駛撚做狗咩

90年頭喺到炒樓花
棟樓仲未起完，張樓花已經可能炒咗幾轉

當年資訊冇咁發達

好多都仲係港豬

Quote返VTC段野先

以前舊制既好處係，你唔係傳統讀書料都有條path比你行讀完中三就入vtc一路讀到hd，出嚟又係一條好漢。而且可以邊做邊讀

費時你又話冇

我想講返依家既VTC同舊時既VTC完全唔同
以前係第二條path嚟，就係職業訓練
依家你覺得VTC差係因為香港冇哂工業，轉左美式教育
得返一條path（學術），咁VTC自然比唔上Asso

英皇有個話支持爭取居英權？有遠見

其實每間學校總有啲異類
Band 1讀唔上既
非Band 1會考廿幾分既
點都好過冇洗牌機會

選擇性失明既係你，呢段又係你up既

以前舊制既好處係，你唔係傳統讀書料都有條path比你行
讀完中三就入vtc一路讀到hd

我味話呢樣野而家一樣有，陳彥霖味15歲入VTC，唔好吹係舊制專利好處。

會考有異數，有幾多？咁DSE一樣可以有，仲要過一次骨就升大學，唔使考勁深勁難HKAL

以前個年代讀到中五已經唔多，係90年代開始先有所謂10-18萬人考

有冇睇過上面考評局條link，冇唔緊要，截埋圖畀你，廢事又選擇性失明

數據由1978年至2011年，除左只供重考既2011年終極會考，每年都過10萬人，最多係1983年172321人（之前10-18萬人有誤，抱歉，但相差不遠）。
係90年代開始先有所謂10-18萬人考，9up師

中一至中三九班?
公理書院咩?

梗係唔係
會考80年代已經Over 10-18萬人考

但係六四當年係電視直播
有咩可能睇完都講得出D咁On 9嘅野?

英皇仔何旭

屌我仲以為自己睇錯咗做英皇

皇仁極有建制味道

梗有人渣架啦

唔係

何妖都係皇仁

盧寵茂都係

其實2000年中之前中三出嚟行VTC條路好難升到上high dip架
當年大把科大約只得2,3成人由cert升到上high dip 原因係政府資助學額有限 只係後期政府大力推自資副學位制度搞到VTC都推一大堆自資學額先至搞到今時今日人人都有high dip讀 但同時愈黎愈多專業嘅入行門檻由當年High Dip就夠升到去degree甚至master

下，點會認唔倒？

舉個例子 89年做EO入職係$9100
當年市區700呎以下單位平均呎價係$1600左右
今時今日EO入職就$31000 市區700呎以下平均呎價就去到$17000呎
即係人工升3倍幾但樓價就升咗10倍有多 就連最追到通漲嘅公務員供樓都難咗起碼3倍 更何況打私人工果啲香港人

唔使懷疑，而家成套制度根本係crony capitalism嘅一部分，難得有啲基層仲以為係為佢哋着想

90年代香港魚翅撈飯時代，睇好既先叻仔喎

有咩可能睇好97

事實證明碌完豬既90年代先係香港黃金時期
佢睇得準

agger

上連登都有咁高質討論
少見少見
有晒stats， respect

Agger

但要讀多幾年就係要讀多幾年

以前有啲工form 3加個職訓就做得
而家起碼都dse加ive職訓，呢度都讀多3幾年書

我以前學校都係
預科得番3班

有成100人要另外搵學校

邊間?

只係時勢恰好造就他們發圍
點都好

李敏業同學好有遠見，希望李同學早已逃出香港。

CE還好，肯溫下書都唔會差得去邊 (MC加一些短問題)
AL就可能係最難嘅公開試之一 (短問題加一半以上要寫essay嘅open questions，一說話仲難過大學本科的題目)

咁就算當你真係over 10-18萬人考，唔代表會考冇左洗牌功能
依家334根本冇洗牌機會

點解連登永遠只可以接受一種聲音
唔岩聽就無腦式負皮
好想知連登仔係咪現實都咁撐crony capitalism
歐洲佬成套好制度唔學，走去學美國
跟住又話痛苦，北歐瑞士先係天堂
矛盾到極點

得兩位9A比較有遠見

唔知你334
我會考年代

依班就係收成期個班

講真? 搵2-3皮 幾層樓?

好多讀書/考試能力有限嘅基層buy「愉快學習」，以為對自己有利

鄧欣欣
李敏業
劉津寧
黃國維
陳維堅
簡德誠
洪長錐
莊錦輝
羅子敬
何旭
時景賢
黃安寧
馮天麟
劉麗珊
梁競康
何子恒
林蔚然
陳慧珍
梁煥枝
蕭偉德

64之前定之後問?

64之後

呢D懷舊傻西係咁，唔使理佢啦，無論以前係點，而家係點，呢D懷舊傻西永遠吹到以前係天堂而家係地獄。

如果調返轉，以前行334，而家行3223(?)，呢D懷舊傻西就會咁講：點解而家新制咁仆街，要受會考 AL兩次公開試，AL仲要深到難到仆街，係咪想逼死學生。會考洗牌黎做乜，就算轉到去band 1讀預科根本冇意思，升到大學既，留喺band2,3讀預科一樣升到，升唔到大學既，轉去band 1讀預科一樣係浪費兩年。舊制簡簡單單一個DSE味最好囉，升到大學就升，升唔到就唔好畀人有預科呢個假希望，仲要浪費兩年同挨個深到仆街既AL........

90年代，多數中學係
中一二三，各6班(band 4,5既可能有8班)
中四五，各4班
中六七，各2班

好D既，就中一至五各5班，中六七各2班

Marymount啲學生果然高質
我個名個個都係
St. Paul co Ed都係

原來仲有人未認清香港嘅現況

今時今日無論係「愉快學習」定係「填鴨學習」都唔會改變到香港社會缺乏社會階級流動性嘅現實
香港嘅社會階級世壟化只會愈嚟愈嚴重 草根階層以為俾心機催谷自已嘅仔女就可以令佢地喺社會向上流只係一廂情願嘅錯覺

我屌你!
334關我撚事!

根本個問題唔在於個學制咁簡單
而係香港成個政治經濟結構本質上嘅問題 唔係將334變返3223就可以變返港英年代最後果二十年嘅黃金時代 咁認為嘅人思想真係好狹隘

呢張D人名清楚D

係時景賢

好高汁！

請問巴打樓價個數據，係乜野單位？
即係例如2019年，40平方米以下，港島，183457，個183457得指係乜？係咪每平方米售價？

如果係的話，同1986年既9134比，2019年183457，係20倍有多，但係1986年月入中位數係2800，2019年係19000，7倍唔到。

再講簡單D，逗緊月入中位數既打工仔，買港島一平方米細樓，1986年係要3.262個月人工，2019年係要9.656個月人工

然後，廢老話自己以前點挨得，而家D廢青係垃圾收美國佬錢做暴徒漢奸走狗賣國賊

【本報訊】翻查資料，今次被指控專業失德的腸胃肝臟專科醫生洪長錐，2014年亦曾遭同一女病人入稟高院向他和聖德肋撒醫院索償。女病人X聲稱在2011年1月27日於該醫院接受結腸鏡檢查時，因院方和醫生疏忽受傷，院方和醫生更未經同意擅自收集、使用其醫療及個人資料，破壞病人對醫護人員信任，要求賠償。入稟狀無交代索償金額，惟因案件在高院處理，索償額肯定逾100萬元。審訊仍繼續，下次聆訊為今年5月11日。
另外，一名醫療器材公司老闆2008年在該院檢查期間失蹤，後來發現暴斃於病房廁所，當時洪以主診醫生身份就此事到死因庭作供。
過去亦曾有麻醉科醫生涉不適當揑摸兩名產婦的乳房被控失德。一名醫生被指分別為兩名剖腹生產的女病人半身麻醉，其間以測試麻醉程度為由，無戴手套及沒有工具輔助，徒手「搣」病人乳房及乳頭，遭兩名護士揭發事件。惟醫務委員會裁定該醫生所有專業失德指控全不成立。
■記者廖梓霖

1989年一眾會考9A狀元嘅夢想

當年洪長錐已經話想做醫生
仲話「相信基本法」
屌!

推!

各類單位平均售價個數係政府嘅差餉物業估價署用果年內所有物業成交嘅數據計出嚟 即係包含咗期內所有一手同二手成交
簡單講今日供一層樓嘅難度大約等於當年同時供三層樓咁上吓 今日班收成期只係好彩早幾十年出世食正經濟起飛嘅機遇 換轉喺呢代嘅「廢青」生於佢地個年代都一樣大把晨早上晒車成家立室啦

咁啱我又係會考
你個會考年代喺平行時空？

經濟增速放緩
可以上嘅位一定少咗
呢個係同學制無關

但呢啲少咗嘅位由邊個去上
呢樣同學制係有關

鬥填鴨鬥鋤書，基層弱勢係比較不明顯
鬥CV鬥體驗學習，基層就肯定被輾壓，呢個係令social immobility惡化嘅原因之一

AL嘅難度唔係在於個課程有幾深 其實啲嘢深極咪又係大學year 1嘢
只係AL個評分標準同個分數要求極高咁解 將學習入門級專科知識變成鬥鑽研考試技巧 根本就扭曲晒個原意

全中

愉快學習係有代價，就係順便睇埋你家底同課外活動做評審準則
即係窮撚可以happy幾年就玩撚完
對blue blood 嚟講，課程難度冇咁大
新評審準則趕走埋啲窮撚，大家blue blood繼續階級複製
以前根本冇呢味嘢